---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۴۷
---
# غزل شمارهٔ ۴۴۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بیا با ما مورز این کینه داری</p></div>
<div class="m2"><p>که حق صحبت دیرینه داری</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نصیحت گوش کن کاین در بسی به</p></div>
<div class="m2"><p>از آن گوهر که در گنجینه داری</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ولیکن کی نمایی رخ به رندان</p></div>
<div class="m2"><p>تو کز خورشید و مه آیینه داری</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بد رندان مگو ای شیخ و هش دار</p></div>
<div class="m2"><p>که با حکم خدایی کینه داری</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نمی‌ترسی ز آه آتشینم</p></div>
<div class="m2"><p>تو دانی خرقه پشمینه داری</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به فریاد خمار مفلسان رس</p></div>
<div class="m2"><p>خدا را گر می‌دوشینه داری</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ندیدم خوشتر از شعر تو حافظ</p></div>
<div class="m2"><p>به قرآنی که اندر سینه داری</p></div></div>